政治中立，譴責暴力 - 古德明

政治中立，譴責暴力 - 古德明

七月一日，有反虐政港人攻入立法會大樓，就中不乏大學生。香港大學校長張翔隨即嚴詞「譴責暴力破壞事件」。查香港黑警六月十二日暴動，傷人百計；七月七日再接再厲，亂打和平抗議者，還乘機襲擊記者，挑釁途人，有市民給打得頭破血流，但這對張翔來說，一定不是暴力。小民攻入立法會大樓，不傷任何人一根毛髮，則是暴力非常。

港大學生會責張翔「對強權獻媚，對年輕人則落井下石」，所言固是事實，但張翔畢業於中共南京大學，不是學得一身媚骨，怎會獲港大禮聘為校長。港人應該還記得年前民主派法律學者陳文敏獲推薦出任副校長，卻因官家出手阻撓，終於不能成事。中共黨員紛據香港各大學要津，已成趨勢，勢難逆轉。

《呂氏春秋．勸學》云：「為師之務，在於勝理（以理勝人），在於行義。」但是，中共治下，香港教育界主宰者還有幾人懂得勝理行義。六月初，天水圍官立中學校方就以「政治中立」為藉口，沒收校友、學生派發的反對修訂《逃犯條例》傳單。原來「政治中立」等於連民主、自由都不得講，然則禮義廉恥等基本做人原則都不要講了。唱中共「國歌」，揚中共「國旗」，向屠民政權致敬，則叫做「政治中立」。

香港大學以至天水圍官立中學校長教學生以奴才之德，學生則教他們以做人之道。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
更吹落三十年香滿路 (蔣芸)

下一則
下一則
廚房佬都明白的事理 (高慧然)